日本中學午餐超豐富 學生一人一隻松葉蟹

【星島日報報導】學校營養午餐經濟實惠，但日本鳥取縣岩美町一間國中竟然午餐一人有一隻若松葉蟹！不過這並不是因為他們學校收取高學費、提倡奢侈，是因為當地楚蟹漁獲量為日本第一，並做為給予國三畢業生的祝福禮物。

據《朝日新聞》報導，鳥取縣岩美町町內唯一的國中町立岩美國中，31日供應1人1整隻松葉蟹，當天共有80名3年級學生享用到美味的「螃蟹營養午餐」，運送至教室的若松葉蟹體型巨大，甲殼寬達11公分，是當天早上在町內的網代漁港打撈上岸後，再下鍋蒸熟的超新鮮海產。

螃蟹供餐活動今年已邁入第4年，經費由町政府提供，這是為了讓學生認識町內的絕佳食材，也包含祝福3年級準畢業學生的心意。學生們用餐時取出蟹肉直接入口，挖出蟹膏配飯，平常相當喧鬧的教室此刻是一片靜悄悄，大家都細心品嚐美味的料理。

組團下世投胎做日本人

好葡萄

報名

跟隊

諗起中學嗰時食撚屎

中學時逼訂陽光飯盒
又貴又難食

我又係

仲好記得個美式熱狗

點解?
我中學食LUNCH, 成村人去掃街,
有乜好食就食乜, 食勻成區

中學迫人訂學校d垃圾飯
唔俾比去食又唔俾叫外賣
迫住帶飯

香港學生中午食屎

有時有嘢做冇時間出去

其實我中一到中五都可以出去食的 九龍城區

逼訂飯盒真係痴線, 坐監FEEL

我中學好撚FREE, 放LUNCH出去食飯,

鍾意食乜就食乜

我天生獨立 + 自由！

九龍城正呀！

係咪男女校? 我以前成日約女同學一齊食LUNCH!
周圍試！
當時無OPENRICE, 反而仲好

中學都唔畀出街食

我知道有間中學,
外賣飯盒供應商係校長親人有份開
根本就係利益輸送

喇沙和尚寺

如果係香港應該第一時間攞嚟圖利， 點會益學生

喇沙仔SO SAD...
無同校服學生妹拍過拖PUPPY LOVE會係人生遺憾黎

食極都係三和田同公和

阿SIR MISS自己分左佢

返屋企加餸

屌你老母啊

呢層唔知啦
不過個校長好撚On9
唔出去個理由係覺得果區既食市應付唔到大量學生出去食飯
其實係唔想d學生出去搞事保校譽

開名啦屌

係咪東區某中學？

不過如果我中學時著住 貴校套校服, 都應該媾到學生妹
喇沙仔算有先天優勢啦
利申：升左HKU

唔好講到日日食咁啦

係

我都係果到畢業

個TIMETABLE早D放飯, 等學生食頭圍咪得囉
同埋搵食既野, 理撚得我啫

食LUNCH可以搞事, 咁放學就唔可以咩

on9 九唔撚搭八

唉

而家諗返起點解當年唔屌鳩佢

「太陽」既諗法非一般人諗得到

如果供應商冇回佣俾返學校我蛇咬都唔信，根本D飯難撚食到仲要收當時20蚊一餐
我出去學校外有十二蚊雙拼燒味飯或十三蚊兩送飯，好食過陽光D狗飯多多聲

係咪家長簽返字, 可以出去食?
理論上, 可以打Judicial review
有乜理由唔比人自己食飯...

葡萄到不行了

中學一二年級規定要校內食，一係帶飯一係食狗飯，住得遠只可以食狗飯

我當年只求D飯入得口就算，陽光飯盒真係狗都唔食

校長：唔逼你地食垃圾，我點收回佣搵銀呀

>【星島日報報導】

月中會過鳥取食蟹 枱都訂埋

原來你係師弟

三和田 暖飯壽司

其實香港間間學校同飯商都係利益輸送架啦，有咩理由中學生比自己返學放學唔比自己出去食飯先得？

師弟你好
利申:十鳩幾年前

咁我地幾時集體自殺

要求唔高 偏遠地區出世都ok

屌你老母 公平咩 公平咩 來生要做日本人

算啦
鬼叫中國人生得多
質素差

其實可能關日本四面環海事
四面環海會令人堅強
而且成日地震 颱風
會令果度d人 更加合作同珍惜
温家寶講過多難興邦
指既其實係日本
日本受過苦難遠比中國人多
南京大屠殺只係一件小事
日本比原子彈炸過兩次啦

香港唔好話一餐，半餐都冇

中六先出得去食飯
學校食一係訂狗飯一係食滾水沖超力米粉仲要收我$14
明明以前讀小學小一就出得去食

未見過成區都係得屎食 ？

問題係連出去食屎呢個choice都無呀
中學6年都係唔食lunch放學返屋企食杯麵

求其啦
餓唔死就算

難食過屎

最可悲既係呢個係我食過最入得口既
我記得有陣時會有pizza hut既pizza
黑色盒個隻真係

咁慘？
訂法軍RATION PACK返黎食啦！

Although French troops are no lobger given red wine, they can enjoy venison pate, a cassoulet with duck confit, a Creole-style pork dish, fish soup, a chocolate pudding and a Dupont D'Isigny caramel - as well as a disposable heater to help warm the food

咪post豬餿上嚟啦

訂法軍RATION PACK返黎食好過！

要ration香港有嘉頓雜餅
耶穌都係搭時光機買咗5罐嚟餵班細既

一罐有四層

換過間供應商啦:

臻美食品有限公司 由全港最大的航空膳食供應商國泰航空飲食服務(香港)有限公司全權管理，為太古集團旗下公司之一。結合國泰航空飲食超過40年的專業膳食製作經驗，以及臻美對學生午膳服務的誠意，製作出媲美飛機餐之高質素和安全衛生的學生餐。

我中一至中三都唔可以出去食
好彩學校有兩個canton
維他天地

中四以上就可以出去
附近都有幾間茶餐廳
算過得去

我細細個既時侯 (即係好耐好耐以前)
中一就可以自己出去食LUNCH
基本上全區100%中學都係中一自己食自己

但中一時, 係阿媽煮飯送黎學校比我, 無出去食,
依家大個左諗返, 真係好幸福既事黎

而家諗返真係劣到閪冧 頂左咁耐先執都算係咁
仲有佢張餐紙「自助餐顧客以件計」
利申: 男女校

好撚正 這些機會

我果間都係唔比食 又係東區

demand & supply

好撚鍾意日本人學校封閉式設計

香港間間都開放走廊式

屌咩

乜你覺得飛機餐好好食咩？

幾好食

去過幾次台灣

CX 飛機餐垃圾到

我坐長榮

飛機餐>>>>>>>>>>>>>>學生狗飯

你做埋我個份

熱狗本身已經食美式啦
美式熱狗即係此地無銀

咁好簡單, 學校放飯個個入改建canteen閂門減壓抽乾, 出入經airlock
乜你估個個飛Business咩

屌咁耐未有名你估東區中學個個熟晒估估下好好玩?

小學果啲飯真係好撚難食
中學就岀去食，都唔好得去邊
屌！依家大學都就畢業都未試過食成隻蟹做lunch

請大家唔好侮辱啲屎

因為屎都好味過香港啲廚餘整嘅飯盒

香港學生：媽咪隻蟹有殻點食好

屌 校友

當年要中三後先比出。
但我地班友仔唔理，中一就出。

學生妹

何文田左派？

怒跟一波

支那狗仲批評日本？
支那連同日本玩鞋都冇資格啊

校友+1，勿相認

港式熱狗

有輻射

你知唔知鳥取係邊?

香港啲狗飯用埋哂啲cheap料大陸貨, 咪又係食元素周期表 幅射vs元素周期表, 我會揀好味啲果個

將啲蟹膏整落塊閪度一齊奶

一定好撚鮮

間唔中先有。
不過牛奶就真係日日要你飲

荔枝角

如果話陽光難食，咁一定未食過盈信

嶺南？
我讀呢間

仲記得中學陽光果啲紅米狗飯
難食到

講西咩
去日本超市買個叮飯都屌打香港架啦

LWS?

一講太陽就知係校友

唉，以前小學中學難食到嘔

老老柒柒，樓上post嘅活力已經算係咁。中一嗰間美利我真係屌佢老母，每次食幾啖就唔撚想再食。

中學嗰陣一開始係怡和，怡和集團旗下有pizza hut，佢地每個月都有一兩餐係pizza，質素同pizza hut差唔多

之後轉左供應商，全撚部垃圾

冇檯底數就假

agree,轉走左怡和先知咩叫食屎

狗飯

校友

日本學生食海鮮
香港學生食狗糧

一切為校譽 校譽為一切

仲有金豪呢檔黑底野
九龍城有學生價以前食飯真係好幸福
利申：男女校

美利真係痴撚線
我學校係六年都唔俾出去食飯，本身以前間飯商都唔好食但尚算正常，F6嗰年轉左美利，其實淨係食多幾個月就唔使再食，但我食左個零月就已經真係頂唔順自己帶飯算
嗰時成日同個friend笑鳩嗰啲飯係狗糧，但而家諗返起啲飯應該係難食到狗也不屌

好撚記得放左學d老師週街巡
有次比人見到我用手機
想帶我返學校記缺點
之後好彩我老豆及時出現幫我解圍
屌佢老尾放左學都管撚住哂

再睇返香港人

兩間都食過

老師唔罰留堂
罰人食學校飯

呢D先叫，兒童係國家明天的主人！